# Localhost tunneln mit ngrok

## Inhaltsverzeichnis
1. [Autoren, Versionierung des Dokumentes](#autoren)
2. [Vorwort](#vorwort)
3. [Funktion des Services](#funktion)
	2.1. [Zusatz](#zusatz)
4. [Benötigte Hard- und Software](#ware)
	3.1. [Hardware](#hardware)
	3.2. [Software](#software)
5. [Installationsanleitung](#anleitung)
6. [Qualitaetssicherungprozess](#quali)
7. [Quellen](#quellen)


## Autoren, Versionierung des Dokumentes <a name="autoren"></a>
**Version:** 1.0
**Autoren:** Taulant Saliu, Trojan Veseli


## Vorwort<a name="vorwort"></a>

Das Ziel dieses Dokuments ist es, dass die Schüler ihre ersten Erfahrungen mit ngrok machen. Sie werden mit einem Beispiel aus der Realität konfrontiert, als eine Art Eselsbrücke. Die Schüler werden das Thema mit einem kleinen Quiz abschliessen.


## Funktion des Services <a name="funktion"></a>
**Was ist ein Web Tunnel und wozu brauchen wir ngrok?**

Mit einem Web Tunnel kann man einen (Reverse-Proxy) einbauen, um dann somit zum Beispiel auf den RasPi Zugriff zu erhalten. Dies kann man sich so vorstellen, wie wenn ein Inhaftierter durch einen Tunnel aus dem Knast versucht zu fliehen.<br> Beispiel [El Chapo](https://www.spiegel.de/panorama/justiz/joaquin-guzman-el-chapo-floh-durch-diesen-tunnel-a-1043339.html)

"ngrok" ist in ein Service, welches eine Verbindung zum ngrok-Clouddienst herstellt. Es akzeptiert öffentlichen Datenverkehr und leitet diese durch den ngrok-Prozess an die angegebene lokale Adresse weiter. - *In unserem El Chapo Beispiel wären es die Werkzeuge und Personen, die ihn dabei geholfen hatten.*


### Zusatz<a name="zusatz"></a>
Der Service "*ngrok*" wird von guten Firewalls blockiert und ist somit nicht zugänglich.

**Fazit:** 

*Man kann nicht aus jedem Gefängnis auf gleicher Art und Weise ausbrechen.*

## Benötigte Hard- und Software <a name="ware"></a>

### Hardware<a name="hardware"></a>
- Aufgesetzter RasPi
- Handy (3G, 4G)

### Software<a name="software"></a>
- Linux für Raspberry (Raspbian...)
- [ngrok (Linux ARM 64)]([https://ngrok.com/download](https://ngrok.com/download))


## Installationsanleitung <a name="anleitung"></a>
**1**. Über oben genannten Link ngrok für Linux installieren.
**2**. ngrok Datei ins Verzeichnis ~/ngrok/ auf dem RasPi kopieren.
**3**. ngrok über folgende Commands auf RasPi starten:<br> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;`cd`
&nbsp; &nbsp;&nbsp;`cd ./ngrok`
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;`./ngrok http 80`
**4**. Nun kann man über ~ http://"IpAdresse".ngrok.io/file.html ~ auf den &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;RasPi zugreifen.



## Qualitätssicherungsprozess <a name="quali"></a>
Der Service kann nun getestet werden, indem man ein File erstellt und mit dem folgenden Link darauf zugreifen kann.
http://"**IpAdresse**".ngrok.io/**file.html**
**IpAdresse**: Adresse des RasPi's
**file.html**: Selbst erstellte Website, auf die man zugreifen möchte.

Wenn man auf dem Smartphone Zugriff auf die Website hat, so hat man die Bestätigung, dass es funktioniert hat.

## Quellen<a name="quellen"></a>
[ngrok offizielle Seite](https://ngrok.com/)<br>
[Spiegel Beitrag über El Chapo](https://www.spiegel.de/panorama/justiz/joaquin-guzman-el-chapo-floh-durch-diesen-tunnel-a-1043339.html)
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbMTcxOTY1NjM3NCwtMTE5NjY2MDgwLC0xNj
g2NTYzOTQ4LC0zOTk0MjQwMzBdfQ==
-->